\pdfminorversion=4
\documentclass{LaTeX-Kurs}

\input{Meta.tex}
\subtitle{Vorlesung 06}

\begin{document}

\titleframe
\tocframe

\begin{frame}{Prüfungstermine}
  \begin{block}[top=0.5\baselineskip,bottom=0.5\baselineskip,sidebyside]{Abschlussvorträge}\centering
    \begin{tabular}{>{\color{myBlue}}l>{\color{myRed}}l>{\color{myRed}\smaller}l}
     1. Termin & 29.07.2019 & Mo \\[0.25em]
     2. Termin & 30.07.2019 & Di \\[0.25em]
     3. Termin & 02.08.2019 & Fr \\
    \end{tabular}
    \tcblower\centering
    \begin{tabular}{>{\color{myBlue}}l>{\color{myRed}}l>{\color{myRed}\smaller}l}
     4. Termin & 25.09.2019 & Mi \\[0.25em]
     5. Termin & 26.09.2019 & Do \\[1.50em]
    \end{tabular}
  \end{block}
   \begin{alertblock}[top=0.5\baselineskip,bottom=0.5\baselineskip,sidebyside]{Abschlussvorträge}
     Umfrage zur \alert{Terminwahl}
     \vskip0.25\baselineskip
     {\footnotesize
       \iurl{\StudOnVortragTermin}
     \par}
   \tcblower\centering
     Buchungspool zur \alert{Themenwahl}
     \vskip0.25\baselineskip
     {\footnotesize
       \iurl{\StudOnVortragThema}
     \par}
   \end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Prüfungsanmeldung}
  \begin{alertblock}[top=0.5\baselineskip,bottom=0.5\baselineskip]{}
    \Centering Vergesst nicht euch auf \iurl{campus.fau.de}\\für die Prüfung anzumelden!\\[0.5\baselineskip]
    Die Anmeldung hat am \alert{27. Mai 2019} begonnen\\
    und wird am \alert{14. Juni 2019 um 12 Uhr} enden!
  \end{alertblock}
  \only<1>{
  \begin{block}{Bachelor (meistens)}
    \begin{itemize}
    \item[\rightloop] 1500 Schlüsselqualifikationsmodul\smash{(e)}
      \begin{itemize}
      \item[\rightloop] 4050 Kompetenzen für Studium und Beruf
        \begin{itemize}
        \item[\rightloop] 40504 Kompetenzen für Studium und Beruf (3 ECTS)
        \item[\rightloop] "`Einführung in die Gestaltung wissenschaftlicher Texte mit \LaTeX"', \\ Prüfer: Ulrich Katz
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{block}
  }
  \only<2>{
  \begin{block}{Master (meistens)}
    \begin{itemize}
    \item[\rightloop] 7777 Soft skills and language courses
      \begin{itemize}
      \item[\rightloop] 4050 Kompetenzen für Studium und Beruf
        \begin{itemize}
        \item[\rightloop] 40504 Kompetenzen für Studium und Beruf (3 ECTS)
        \item[\rightloop] "`Einführung in die Gestaltung wissenschaftlicher Texte mit \LaTeX"', \\ Prüfer: Ulrich Katz
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{block}
  }
\end{frame}

\mysection{Rück- und Ausblick}

\begin{frame}{\insertsection}
  \begin{block}[sidebyside]{Was wir letztes Mal gelernt haben \dots}
    \begin{itemize}
    \item Abstände in \LaTeX
      \begin{itemize}
      \item Längen und Größen
      \item Längeneinheiten
      \item Befehle für Abstände
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \tcblower
    \begin{itemize}
    \item Mathematik in \LaTeX
      \begin{itemize}
      \item Formelarten
      \item Symbole, Pfeile, \dots
      \item Wurzel\killDepth{,} Bruch\killDepth{,} Inte\killDepth{g}ral\killDepth{,} \dots
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{block}
  \pause
  \begin{alertblock}[sidebyside]{Was wir dieses Mal lernen werden \dots}
    \begin{itemize}
    \item Mathematik in \LaTeX
      \begin{itemize}
      \item Mehrzeilige Formeln % Recap Inline und Einzeilig, align, gather, subequations, 
      \item Klammern % Fix, Variable, Recap Phantomabstände, Horizontal (irgendwas neu, Enders)
      \item Matrizen % Kombination aus Klammern und Mehrzeilig
      \end{itemize}
    \end{itemize}
    \tcblower
    \begin{itemize}
    \item[] \phantom{M}
      \begin{itemize}
      \item Funktionen % Vordefiniert, Mathoperator, Selbstdefiniert
      \item Mikro-Typographie % limits/smash bei int und sum und prod, Aufrecht schreiben, Text in Formeln, Auszeichnungen in Mathe
      \item Weitere Pakete % siunitx, 
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{alertblock}
\end{frame}

\section{Mathematik in \LaTeX}

\mysection*{Arten von Formeln}
\subsection{Wiederholung: Inline-Formeln}

\begin{frame}[fragile]{\insertsection}{\insertsubsection}
  \begin{block}[top=0.5\baselineskip]{Umgebung für Inline-Formeln}
    {\centering
      \code|//red{\(}//grayArg{ Inline-Formel }//red{\)}|
    \par}
    \vskip0.5\baselineskip
    Inline-Formeln werden in der Größe \code|\textstyle| gesetzt.
  \end{block}
  \begin{exampleblock}{Beispieltext}
    Inline-Formeln -- wie zum Beispiel \(\sum_{k=0}^\infty\,a_0q^k=\frac{a_0}{1-q}\) -- heißen so, weil auf diese Art gesetzte Formeln richtig schön in eine normale Zeile passen.
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\subsection{Wiederholung: Abgesetzte Formeln}

\begin{frame}[fragile]{\insertsection}{\insertsubsection}
  \begin{block}[top=0.5\baselineskip]{Umgebungen für Abgesetzte Formeln}
    {\centering
      \code|  //red{\[}//grayArg{ Abgesetzte Formel }//red{\]}|
      \vskip0.5\baselineskip
      \code|\begin{equation}//grayArg{ Abgesetzte Formel }\end{equation}|
    \par}
    \vskip0.5\baselineskip
    Abgesetzte Formeln werden in der Größe \code|\displaystyle| gesetzt.
  \end{block}
  \begin{exampleblock}{Beispieltext}
    Abgesetzte Formeln, wie zum Beispiel \[\sum_{k=0}^\infty\,a_0q^k=\frac{a_0}{1-q},\] heißen so, weil sie abgesetzt vom restlichen Text sind.
  \end{exampleblock}
\end{frame}

%%% MEHRZEILIGE FORMELN
\mysection*{Mehrzeilige Formeln}
\subsection{Mehrzeilige Formeln}

\begin{frame}[fragile]{\insertsection}{\insertsubsection\ -- Zentrierte Formeln}
  \begin{block}{\texttt{gather}-Umgebung -- Code}
\begin{morecode}
\begin{gather//red{~optstarred}}
 //minor|//blueArg{Erste Formelzeile}| //red{\\}
 //minor|//blueArg{       ...       }| //red{\\}
 //minor|//blueArg{n-te Formelzeile }|
\end{gather//red{~optstarred}}
\end{morecode}
\end{block}
  \begin{exampleblock}[sidebyside,righthand width=0.325\linewidth,right=0.5\baselineskip]{\texttt{gather}-Umgebung -- Beispiel}\centering
\begin{morecode}
//minor|\begin{gather}|
 2x + 3y = 4z //red{\\}
 6x = 10z - 1 //red{\\}
 y = 12
//minor|\end{gather}|
\end{morecode}
  \tcblower
    \vspace{-1\baselineskip}
    \begin{gather}
      2x + 3y = 4z \\
      6x = 10z - 1 \\
      y = 12
    \end{gather}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsection}{\insertsubsection\ -- Formeln mit Ausrichtung}
  \begin{block}{\texttt{align}-Umgebung -- Code}
\begin{morecode}
\begin{align//red{~optstarred}}
 //minor|//blueArg{Rechtsbündig}| //red{&} //minor|//blueArg{Linksbündig}| //red{\\}
 //minor|//blueArg{     ...    }| //red{&} //minor|//blueArg{    ...    }| //red{\\}
 //minor|//blueArg{Rechtsbündig}| //red{&} //minor|//blueArg{Linksbündig}|
\end{align//red{~optstarred}}
\end{morecode}
\end{block}
  \begin{exampleblock}[sidebyside,righthand width=0.325\linewidth,right=0.5\baselineskip]{\texttt{align}-Umgebung -- Beispiel}\centering
\begin{morecode}
//minor|\begin{align}|
 2x + 3y //red{&} = 4z //red{\\}
 6x //red{&} = 10z - 1 //red{\\}
 y //red{&} = 12
//minor|\end{align}|
\end{morecode}      
    \tcblower
    \vspace{-1\baselineskip}
      \begin{align}
	2x + 3y & = 4z \\
	6x & = 10z - 1 \\
	y & = 12
      \end{align}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\subsection{Erweiterte Formelnummerierung}

\begin{frame}[fragile]{\insertsection}{\insertsubsection\ -- Abschaltung}
  \begin{block}[top=0.95\baselineskip,bottom=0.95\baselineskip,leftupper=0.5\baselineskip,rightupper=0.5\baselineskip]{Abschaltung der Nummerierung}
    \alert{Global} in gesamter mehrzeiliger Formel: mit gesternter Umgebung (wie bei \code|//blue{e}//blue{quation~starred}|)
    \vskip0.8\baselineskip
    \alert{Lokal} für einzelne Zeile: mit \code|\nonumber| irgendwo in dieser Zeile
  \end{block}
  \begin{exampleblock}[sidebyside,righthand width=0.325\linewidth,right=0.5\baselineskip]{Lokale Abschaltung der Nummerierung -- Beispiel}
\begin{morecode}    
//minor|\begin{align}|
 2x + 3y & = 4z \\
 6x & = 10z - 1 \\
 y & = 12 \nonumber
//minor|\end{align}|
\end{morecode}
    \tcblower
    \vspace{-1\baselineskip}
    \begin{align}
      2x + 3y & = 4z \\
      6x & = 10z - 1 \\
      y & = 12 \nonumber
    \end{align}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsection}{\insertsubsection\ -- Unterformeln}
  \begin{block}{\texttt{subequations}-Umgebung -- Code}
    \begin{morecode}
\begin{subequations}
  //minor|//blueArg{Beliebiger Inhalt mit Text und Formeln}|
\end{subequations}
\end{morecode}
  \end{block}
  \begin{exampleblock}[sidebyside,righthand width=0.325\linewidth+1ex,right=0.5\baselineskip-1ex]{\texttt{subequations}-Umgebung -- Beispiel }
%     \small
\begin{morecode}
\begin{subequations}//minor|
 \begin{align}
  2x + 3y & = 4z \\
  6x & = 10z - 1 \\
  y & = 12 \nonumber
 \end{align}|
\end{subequations}
\end{morecode}
  \tcblower
    \vspace{-1\baselineskip}
    \begin{subequations}
    \begin{align}
      2x + 3y & = 4z \\
      6x & = 10z - 1 \\
      y & = 12 \nonumber
    \end{align}
    \end{subequations}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

%%% KLAMMERN

\mysection*{Formelelemente}[für Fortgeschrittene]
\subsection{Formelelemente für Fortgeschrittene}
\subsubsection{Klammern}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection\ -- Fixierte Höhe}
  \begin{block}{Klammern mit fixierter Höhe}
    \centering
    \begin{tabular}{r@{\quad$\Leftrightarrow$\quad}l}
      \textbf{Ausgabe}									& \textbf{\LaTeX-Befehl}			\\[0.5em]
      \(( x )\), \([ x ]\), \(\{ x \}\), \(| x |\), \(\langle x \rangle\)		& \code|( x )|, \code|[ x ]|, \code|\{ x \}|,	\\
											& \code/| x |/, \code|\langle x \rangle|	\\[0.5em]
      \smash{\(\blue{ \big(   }  x                                 \blue{\big)   }\)}	& \code|\big( ... \big)|			\\[1.0em]
      \smash{\(\blue{ \Big[   } \frac{1}{2}                        \blue{\Big]   }\)}	& \code|\Big[ ... \Big]|			\\[1.5em]
      \smash{\(\blue{ \bigg\{ } \displaystyle\frac{x}{2}           \blue{\bigg\} }\)}	& \code|\bigg\{ ... \bigg\}|				\\[2.0em]
      \smash{\(\blue{ \Bigg|  } \displaystyle\sqrt[3]{\frac{x}{2}} \blue{\Bigg|  }\)}	& \code/\Bigg| ... \Bigg|/			\\[1.0em]
    \end{tabular}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection\ -- Variable Höhe}
  \begin{block}{Klammern mit variabler Höhe}
    \centering
    \begin{tabular}{r@{\quad$\Leftrightarrow$\quad}l}
      \textbf{Ausgabe}											& \textbf{\LaTeX-Befehl}			\\[0.5em]
      \(( x )\), \([ x ]\), \(\{ x \}\), \(| x |\), \(\langle x \rangle\)				& \code|( x )|, \code|[ x ]|, \code|\{ x \}|,	\\
													& \code/| x |/, \code|\langle x \rangle|	\\[0.5em]
      \smash{\(\blue{ \left(  \textcolor{fg}{ x                                  } \right)  }\)}	& \code|\left( ... \right)|			\\[1.0em]
      \smash{\(\blue{ \left[  \textcolor{fg}{ \frac{1}{2}                        } \right]  }\)}	& \code|\left[ ... \right]|			\\[1.5em]
      \smash{\(\blue{ \left\{ \textcolor{fg}{ \displaystyle\frac{x}{2}           } \right\} }\)}	& \code|\left\{ ... \right\}|			\\[2.0em]
      \smash{\(\blue{ \left|  \textcolor{fg}{ \displaystyle\sqrt[3]{\frac{x}{2}} } \right|  }\)}	& \code/\left| ... \right|/                     \\[1.0em]
    \end{tabular}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection\ -- Leere Klammern und Phantomabstände}
  \begin{alertblock}{Problematik -- Mehrzeilige Formeln}
    \begin{itemize}
     \item Formeln über mehrere Zeilen \(\pmb\lightning\) Klammer mit variabler Höhe
     \item \LaTeX\ liest Inhalt, um Größe der Klammern anzupassen \dots
     \begin{itemize}
      \item[\ra] Klammern \alert{müssen immer wieder geschlossen} werden!
      \item[\ra] Zu jedem \code|\left| muss es auch ein \code|\right| geben!
     \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{alertblock}
  \begin{block}[top=0.5\baselineskip,bottom=0.5\baselineskip]{Lösung -- Leere Klammern}
    {\centering
      Klammern schließen ohne ein Zeichen auszugeben
      \vskip0.5\baselineskip
      \code| \left( ... \right//red{.} |\only<2>{\rlap{\color{myRed}\(\leftarrow\) Punkt}}
      \vskip0.5\baselineskip
      \code| \left//red{.} ... \right) |
    \par}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection\ -- Leere Klammern und Phantomabstände}
  \begin{exampleblock}[sidebyside,righthand width=0.25\linewidth,top=0.5\baselineskip,bottom=0.5\baselineskip]{Leere Klammern -- Beispiel}\Centering
\begin{morecode}[numbers=none]
\left( \frac x 2 \right//red{.} \\
\left//red{.}     x     \right)
\end{morecode}
  \tcblower
    \vspace*{-0.5\baselineskip}
    \begin{align*}
      \blue{\left(\textcolor{fg}{ \frac x 2 \ \dots }\right.}	&	\textcolor{lightgray}{\left.\vphantom{ \frac x 2 \ \dots }\right)}	\\
      \textcolor{lightgray}{\left(\vphantom{x}\right.}		&	\blue{\left.\textcolor{fg}{ \dots\ x }\right)}
    \end{align*}
  \end{exampleblock}
  \pause
  \begin{alertblock}{Neue Problematik -- Höhe der Klammern}
    Unterschiedlicher Inhalt \(\equiv\) Unterschiedliche Klammerhöhe
  \end{alertblock}
  \begin{block}[top=0.5\baselineskip,bottom=0.5\baselineskip]{Lösung -- Phantomabstände}
    {\centering
      Klammern eine andere Höhe vorgaukeln
      \vskip0.5\baselineskip
      \code|\vphantom{//redArg{Beliebiger Inhalt}}|
    \par}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection\ -- Leere Klammern und Phantomabstände}
  \begin{exampleblock}[sidebyside,righthand width=0.25\linewidth,top=0.5\baselineskip,bottom=0.5\baselineskip]{Leere Klammern mit Phantomabstand -- Beispiel}\Centering
\begin{morecode}[numbers=none]
\left( \frac x 2 \right//red{.} \\
\left//red{.} //red|\vp|//red|hantom{\f|//red|rac x 2}|
           x     \right)
\end{morecode}
  \tcblower
    \vspace*{-0.5\baselineskip}
    \begin{align*}
      \blue{\left( \textcolor{fg}{ \frac x 2 \ \dots }\right.}	&	\textcolor{lightgray}{\left.\vphantom{ \frac{x}{2}\ \dots }\right)}	\\
      \textcolor{lightgray}{\left( \frac x 2 \right. }		&	\blue{\left.\textcolor{fg}{\vphantom{\frac{x}{2}} \dots\ x }\right)}
    \end{align*}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection\ -- Horizontale Klammern}
  \begin{block}[top=0.5\baselineskip]{Horizontale Klammern -- Code}
    {\centering
      \code|\underbrace{//grayArg{Beliebiger Inhalt}}_{//grayArg{Text darunter}}|
      \code|\overbrace{//grayArg{Beliebiger Inhalt}}^{//grayArg{Text darüber}}|
    \par}
    \vskip0.5\baselineskip
    Erzeugen horizontale Klammern unter bzw. über einer Formel in der Breite des Inhalts.
  \end{block}
  \begin{exampleblock}{Horizontale Klammern -- Beispiel}
    \code|\underbrace{a+b}_{=5} - \overbrace{c+d}^{=10} = -5|\\
    \[\blue{\underbrace{\textcolor{fg}{a+b}}_{\textcolor{fg}{=5}}} - \blue{\overbrace{\textcolor{fg}{c+d}}^{\textcolor{fg}{=10}}} = -5\]
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection\ -- Horizontale Klammern}
  \begin{alertblock}{Problematik -- Verschiedene Schriftgrößen}\justify
    \code|\underbrace| und \code|\overbrace| sind für Schriftgröße 10\,pt
    optimiert. Abstände werden bei Schriftgrößenänderung \textbf{nicht} korrekt angepasst!
  \end{alertblock}
  \begin{block}[after title app={\hfill\texttt{mathtools}}]{Lösung}
    Das \alert{\texttt{mathtools}}-Paket behebt das Problem durch neue Befehle
    \vskip0.5\baselineskip
    {\centering
      \code|\LaTeXunderbrace| \qquad \code|\LaTeXoverbrace|
    \par}
  \tcblower
    Alte Befehle können global in der Präambel ersetzen werden
    \vskip0.5\baselineskip
    {\centering
      \code|\let\underbrace\LaTeXunderbrace|\\
      \code|\let\overbrace\LaTeXoverbrace  |
    \par}
  \end{block}
\end{frame}

%%% MATRIZEN

\subsubsection{Matrizen}

\begin{frame}[fragile,t]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection}
  \begin{block}{Matrizen -- Code}
\begin{morecode}
M = \begin{matrix}

      //grayArg{11}  &  //grayArg{...}  &  //grayArg{1m}  \\
       //grayArg{~vdots}  &   //grayArg{~ddots}   &   //grayArg{~vdots}  \\
      //grayArg{n1}  &  //grayArg{...}  &  //grayArg{nm}  

    \end{matrix}
\end{morecode}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,t]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection}
  \begin{block}{Matrizen mit Spaltenausrichtung -- Code}
\begin{morecode}
M = \begin{matrix//red{~starred}}[//grayArg{Spaltenausrichtung}]

      //grayArg{11}  &  //grayArg{...}  &  //grayArg{1m}  \\
       //grayArg{~vdots}  &   //grayArg{~ddots}   &   //grayArg{~vdots}  \\
      //grayArg{n1}  &  //grayArg{...}  &  //grayArg{nm}

    \end{matrix//red{~starred}}
\end{morecode}
  \end{block}
  \onslide<2>
  \begin{block}{Matrizen -- Punkte}
    \centering
    \begin{tabular}{r@{\quad$\Leftrightarrow$\quad}l}
      \textbf{Ausgabe}							& \textbf{\LaTeX-Befehl}			\\[0.25em]
      \(\dots  \quad \cdot  \quad \cdots \)				& \code|\dots, \cdot, \cdots|			\\
      \(\vdots \quad \ddots \quad        \)\reflectbox{\(\ddots\)}	& \code|\vdots, \ddots, \reflectbox{\ddots}|
    \end{tabular}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection}
  \begin{exampleblock}[sidebyside]{Matrizen -- Beispiele}
    \small
\begin{morecode}[numbers=none]
 \begin{matrix}
   //grayArg{Matrixeinträge}
 \end{matrix}

 \begin{pmatrix//red{~starred}}[c]
   //grayArg{Matrixeinträge}
 \end{pmatrix//red{~starred}}

 \begin{bmatrix//red{~starred}}[r]
   //grayArg{Matrixeinträge}
 \end{bmatrix//red{~starred}}

 \begin{Bmatrix//red{~starred}}[l]
   //grayArg{Matrixeinträge}
 \end{Bmatrix//red{~starred}}
\end{morecode}
\tcblower
    \small
    \centering
    \(\begin{matrix}
     1 & \dots & 2 \\
     \vdots & \ddots & \vdots \\
     6 & \dots & -5
    \end{matrix}\)
    \vskip0.8\baselineskip
    \(\begin{pmatrix*}[c]
     1 & 7 & 2 \\
     3 & \nicefrac{8}{3} & 4 \\
     6 & 9 & -5
    \end{pmatrix*}\)
    \vskip0.8\baselineskip
    \(\begin{bmatrix*}[r]
     1 & 7 & 2 \\
     3 & \nicefrac{8}{3} & 4 \\
     6 & 9 & -5
    \end{bmatrix*}\)
    \vskip0.8\baselineskip
    \(\begin{Bmatrix*}[l]
     1 & 7 & 2 \\
     3 & \nicefrac{8}{3} & 4 \\
     6 & 9 & -5
    \end{Bmatrix*}\)
  \end{exampleblock}
\end{frame}

%%% FUNKTIONEN

\subsubsection{Funktionen und Operatoren}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection}
  \begin{block}{Vordefinierte Funktionen/Operatoren}
    \centering
    \begin{tabular}{r@{\quad$\Leftrightarrow$\quad}l}
      \textbf{Ausgabe}				& \textbf{\LaTeX-Befehl}		\\[0.5em]
      \(\sin,\ \cos,\ \tan,\ \cot	\)	& \code|\sin, \cos, \tan, \cot|		\\[0.2em]
      \(\sinh,\ \cosh,\ \tanh,\ \coth	\)	& \code|\sinh, \cosh, \tanh, \coth|	\\[0.2em]
      \(\arcsin,\ \arccos,\ \arctan	\)	& \code|\arcsin, \arccos, \arctan|	\\[0.2em]
      \(\exp,\ \log,\ \ln		\)	& \code|\exp, \log, \ln|		\\[0.2em]
      \(\ker,\ \det,\ \dim		\)	& \code|\ker, \det, \dim|		\\[0.2em]
      \(\inf,\ \sup,\ \min,\ \max	\)	& \code|\inf, \sup, \min, \max|		\\[0.2em]
      \(\lim,\ \liminf,\ \limsup	\)	& \code|\lim, \liminf, \limsup|		\\[0.2em]
      \(\arg,\ \deg,\ \hom		\)	& \code|\arg, \deg, \hom|		\\[0.2em]
    \end{tabular}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection}
  \begin{exampleblock}[bottom=0.5\baselineskip,sidebyside,righthand width=0.25\linewidth]{Vordefinierte Funktionen/Operatoren -- Beispiele}
\begin{morecode}[numbers=none]
\sin x

\cos(y+a)

\lim \left[\int ... \right]
\end{morecode}
  \tcblower
  \centering
    \(\sin x\)
    \vskip\baselineskip
    \(\smash{\cos (y+a)}\)
    \vskip\baselineskip
    \(\smash{\displaystyle\lim\left[\int ... \right]}\)
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{\insertsubsubsection}
  \begin{block}[top=0.5\baselineskip]{Eigene Operatoren Definieren}
    {\centering
      \code|\operatorname{//redArg{Operatorname}}|
    \par}
    \vskip0.5\baselineskip
    Setzt beliebigen Text aufrecht und mit passenden Abständen, als wäre es eine vordefinierte Funktion.
  \end{block}
  \begin{exampleblock}[bottom=0.5\baselineskip,sidebyside,righthand width=0.25\linewidth]{Eigene Operatoren Definieren -- Beispiele}
\begin{morecode}[numbers=none]
\operatorname{div} x

\operatorname{rot}(y+a)

\operatorname{limes} ...
\end{morecode}
  \tcblower
  \centering
    \(\operatorname{div} x\)
    \vskip\baselineskip
    \(\smash{\operatorname{rot} (y+a)}\)
    \vskip\baselineskip
    \(\smash{\displaystyle\operatorname{limes}\left[\int ... \right]}\)
  \end{exampleblock}
\end{frame}

%%% MICROTYPOGRAPHIE

\mysubsection{Mikro-Typographie}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Texte}
  \begin{block}{Texte in Mathe-Umgebungen \dots}
  \dots\ sind dank \texttt{amsmath} kein Problem!
  \vskip0.625\baselineskip
  Die \LaTeX-Mathe-Umgebungen \alert{ignorieren Leerzeichen} (Formelstrukturierung durch Abstände, siehe unten) und kennen keine besonderen Buchstaben wie \alert{ä}, \alert{ö}, \alert{ü}, \alert{ß}.\\[0.5em]
  Daher kann man innerhalb von Mathe-Umgebungen in eine Text-Umgebung wechseln.
  \vskip0.625\baselineskip
  {\Centering
    \begin{tabular}{r@{\quad$\Leftrightarrow$\quad}l}
      \textbf{\LaTeX-Befehl}			& \textbf{Ausgabe}		\\[0.5em]
      Kein Befehl				& $Gauß Gleichung$		\\[0.2em]
      \code+//red|\|//red|t|//red|ext{|...//red|}|+	& $\textrm{Gauß Gleichung}$
    \end{tabular}
  \par}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Hervorhebungen}
  \begin{block}{Hervorhebungen in Mathe-Umgebungen \dots}
  \dots\ sind dank \texttt{amsmath} auch kein Problem!
  \vskip\baselineskip
  \Centering
    \begin{tabular}{l@{\quad$\Leftrightarrow$\quad}ll}
      \textbf{Text-Modus}		& \textbf{Mathe-Modus}					& \textbf{Ausgabe}							\\[0.5em]
      Keine Hervorh.			& Keine Hervorhebung					& 		\(e^{-\alpha t}\,\sin{\omega t}			\)	\\[0.2em]
      {\textcode+\textbf{//gray|...|}+}	& {\textcode+//gray|\(|\mathbf{//gray|...|}//gray|\)|+}	& 		\(\mathbf{e^{-\alpha t}\,\sin{\omega t}}	\)	\\[0.2em]
					& {\textcode+\boldmath //gray|\(...\)|+}			& \boldmath	\({e^{-\alpha t}\,\sin{\omega t}}		\)	\\[0.2em]
					& {\textcode+//gray|\(|\pmb{//gray|...|}//gray|\)|+}	& 		\(\pmb{e^{-\alpha t}\,\sin{\omega t}}		\)	\\[0.2em]
      {\textcode+\textit{//gray|...|}+}	& {\textcode+//gray|\(|\mathit{//gray|...|}//gray|\)|+}	& 		\(\mathit{e^{-\alpha t}\,\sin{\omega t}}	\)	\\[0.2em]
      {\textcode+\textrm{//gray|...|}+}	& {\textcode+//gray|\(|\mathrm{//gray|...|}//gray|\)|+}	& 		\(\mathrm{e^{-\alpha t}\,\sin{\omega t}}	\)	\\[0.2em]
      {\textcode+\textsf{//gray|...|}+}	& {\textcode+//gray|\(|\mathsf{//gray|...|}//gray|\)|+}	& 		\(\mathsf{e^{-\alpha t}\,\sin{\omega t}}	\) 
    \end{tabular}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Horizontale Abstände}
  \begin{block}{Leerstellen in Mathe-Umgebung}
    \LaTeX\ ignoriert Leerzeichen in Mathe-Umgebungen, daher muss man die Formelstrukturierung teilweise per Hand erledigen.
    \vskip0.5\baselineskip
    {\Centering\renewcommand{\arraystretch}{1.15}
    \begin{tabular}{lc@{\quad$\Leftrightarrow$\quad}r}
      \textbf{Bezeichnung}     & \textbf{\LaTeX-Befehl}			&	\textbf{Breite}					\\
      Negativer Abstand        & \code|\//blue{!}|			&	\llap{$-$\,}$3\;\mathrm{mu}$			\\
      Halbes Leerzeichen       & \code|\//blue{,}|			&	$3\;\mathrm{mu}$				\\
      Kleiner Abstand          & \code|\//blue{>}| oder \code|\//blue{:}|	&	$4\;\mathrm{mu}$				\\
      Mittlerer Abstand        & \code|\//blue{;}|			&	$5\;\mathrm{mu}$				\\
      Leerzeichen              & \code[showspaces=true]|\//blue{ }|	&	$6\;\mathrm{mu}$				\\
      Eineinhalb Leerzeichen   & \code|\enspace|			&	\hphantom{1}\llap{$\nicefrac12$}$\;\mathrm{em}$	\\
      Dreifaches Leerzeichen   & \code|\quad|				&	$1\;\mathrm{em}$				\\
      Sechsfaches Leerzeichen  & \code|\qquad|				&	$2\;\mathrm{em}$				\\
    \end{tabular}
    \par}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Grenzen von Summen, Produkte und Integrale -- Darüber oder Daneben}
  \begin{block}[bottom=0.5\baselineskip]{Platzierung von Grenzen}
    In Inline-Formeln werden Grenzen neben einem Operator platziert, in abgesetzten Formeln darüber bzw. darunter.
    \vskip0.5\baselineskip
    Wechseln ist lokal möglich durch
    \vskip0.5\baselineskip
    {\centering
      \code|\limits| \ra Darüber/Darunter \qquad \code|\nolimits| \ra Daneben
    \par}
  \end{block}
  \begin{exampleblock}[sidebyside,righthand width=0.3\linewidth,top=0.5\baselineskip,bottom=0.5\baselineskip]{Platzierung von Grenzen -- Beispiel}
\begin{morecode}[numbers=none]
\sum\limits
  _{k=0}^{\infty} ...

\sum\nolimits
  _{k=0}^{\infty} ...
\end{morecode}
    \tcblower
  \tcblower
  \centering
    \vskip0.75\baselineskip
    \(\smash{\displaystyle\sum\limits_{k=0}^{\infty} a_0 q^k = \frac{a_0}{1-q}}\)
    \vskip2\baselineskip
    \(\smash{\displaystyle\sum\nolimits_{k=0}^{\infty} a_0 q^k = \frac{a_0}{1-q}}\)
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Grenzen von Summen, Produkte und Integrale -- Übergrößen}
  \begin{alertblock}{Zu große Grenzen -- Problematik}\justify
    \[\prod_{p\,\leq\,n,\;p\textrm{ prim}} p = n\#\]
    Bei zu großen grenzen entsteht ungewollte Abstand vor und nach einem Operator
  \end{alertblock}
  \begin{block}[top=0.5\baselineskip]{Zu große Grenzen -- Zwei Lösungsansätze}\centering
    \code|\mathclap{//redArg{Inhalt}}|
    \vskip0.5\baselineskip
    Setzt die Breite des Inhalts (z.B. einer Grenze) auf Null!
    \vskip0.5\baselineskip
    \code|\substack{//grayArg{1. Zeile} //red{\\} //grayArg{2. Zeile}}|
    \vskip0.5\baselineskip
    Erlaubt mehrzeilige Grenzen unter/über einem Operator.
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Grenzen von Summen, Produkte und Integrale -- Übergrößen}
  \begin{exampleblock}[sidebyside,righthand width=0.3\linewidth,top=0.5\baselineskip,bottom=0.5\baselineskip]{Zu große Grenzen -- Beispiel}
\begin{morecode}[numbers=none]
\prod_{
 \mathclap{ ... }
} p = n\#

\prod_{
 \substack{ ... \\ ... }
} p = n\#
\end{morecode}
  \tcblower
    \centering
    \vskip-0.75\baselineskip
    \(\smash{\displaystyle\prod_{\mathclap{p\,\leq\,n,\,p\textrm{ prim}}} p = n\#}\)
    \vskip3\baselineskip
    \(\smash{\displaystyle\prod_{\substack{p\,\leq\,n,\\\,p\textrm{ prim}}} p = n\#}\)
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Exkurs: Objektausdehnungen Entfernen}
  \begin{alertblock}{Entfernen von Ausdehnungen}\justify
    Die Befehle zum Entfernen der Objektausdehnungen sind vielfältig.
    \vskip0.5\baselineskip
    Es gibt neben \code|\mathclap| auch noch \code|\mathllap| und \code|\mathrlap|, diese richten den Inhalt anders aus, einfach ausprobieren.
    \vskip0.5\baselineskip
    Für den Textmodus gibt es eigene Befehle, die analog funktionieren.
    \vskip0.5\baselineskip
    {\centering
      \code|\clap|, \code|\llap| und \code|\rlap|
    \par}
    \vskip0.5\baselineskip
    Will man die Höhe eines Objekts entfernen, gibt es \code|\smash|.
  \end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Einheiten}
  \begin{block}{Einheiten -- Konventionen}
  Da Zahl und Einheit eine Gruppe sind, jedoch zwei Objekte setzt man zur (nicht vollständigen) Trennung nur ein halbes Leerzeichen mit \code|//red{\,}|\,.
  \vskip0.5\baselineskip
  Damit Einheiten und Formelzeichen nicht verwechselt werden, setzt man Einheiten mit \code|\mathrm{...}| in aufrechter Schrift.
  \vskip0.5\baselineskip
  Ausnahme ist der Liter, dieser soll mit \(\ell\) (\code|\ell|) gesetzt werden.
  \end{block}
  \begin{exampleblock}{Einheiten -- Beispiele}
    \centering
    \begin{tabular}{rcl}
      \textbf{Ausgabe} & $\Leftrightarrow$ & \textbf{\LaTeX-Befehl}\\[0.5em]
      $9.81 \,\mathrm{\frac{kg\,m}{s^2}}$ & $\Leftrightarrow$ & \texttt{9.81\blue{\textbackslash,\textbackslash mathrm\{}\textbackslash frac\{kg\textbackslash,m\}\{s\^{}2\}\blue{\}}}\\[0.5em]
      $354.7 \times 10^{18}\,\ell$ & $\Leftrightarrow$ & \texttt{354.7
      \textbackslash times 10\^{}\{18\}\blue{\textbackslash,\textbackslash
      ell}}
    \end{tabular}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Einheiten mit Zusatzpaket}
  \begin{block}[top=0.5\baselineskip,bottom=0.5\baselineskip,after title
    app={\hfill\killDepth{\textcode{siunitx}}}]{Einheiten-Paket}
    Stellt neue Befehle zur vereinfachten Eingabe und Darstellung von Zahlen
    und Einheiten zur Verfügung 
    \vskip0.5\baselineskip
    {\Centering
      \code|\num[ //grayArg{Optionen} ]{  //redArg{Zahl   }}|\\
      \code| \si[ //grayArg{Optionen} ]{ //redArg{Einheit }}|
    \par}
    \vskip0.5\baselineskip
    \begin{itemize}
      \item Zahlen können auf verschiedene Weisen eingegeben werden und werden
        immer gleich formatiert und gerundet.
      \item Einheiten können \enquote{wie man sie spricht} eingegeben werden
        und werden immer gleich fomatiert.
      \item Optionen können lokal bei jedem Befehl oder global als
        Paketoptionen gesetzt werden.
      \item Befehle funktionieren im \alert{Mathe- und im Text-Modus}.
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Einheiten mit Zusatzpaket}
  \begin{exampleblock}{Zahlen mit \texttt{siunitx} -- Beispiele}
    \centering
    \begin{tabular}{rcl}
      \textbf{Ausgabe} & $\Leftrightarrow$ & \textbf{\LaTeX-Befehl}\\[0.5em]
      \num{6.67430E-11} & $\Leftrightarrow$ & {\textcode|\num{6.67430E-11}|}\\[0.25em]
      \num{6,67430e-11} & $\Leftrightarrow$ & {\textcode|\num{6,67430e-11}|}\\[0.25em]
      \num[round-mode=places]{6.67430E-11} & $\Leftrightarrow$
      & {\textcode|\num[round-mode = places]{...}|}\\[0.25em]
      \num{6.67430+-0.00015 E-11} & $\Leftrightarrow$
      & {\textcode|\num{6.67430 +- 0.00015 E-11}|}
    \end{tabular}
  \end{exampleblock}
  \begin{exampleblock}{Einheiten mit \texttt{siunitx} -- Beispiele}
    \centering
    \begin{tabular}{rcl}
      \textbf{Ausgabe} & $\Leftrightarrow$ & \textbf{\LaTeX-Befehl}\\[0.5em]
      \si{\cubic\meter \per \kilo\gram \per \square\second}
      & $\Leftrightarrow$ & {\textcode|\si{ \cubic\meter \per \kilo\gram|}\\
      & &  {\textcode|         \per \square\second      }|}\\[0.25em]
      \si[per-mode = fraction]{\cubic\meter \per \kilo\gram \per \square\second}
      & $\Leftrightarrow$ & {\textcode|\si[per-mode = fraction]{ ... }|}\\
    \end{tabular}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Einheiten mit Zusatzpaket}
  \begin{block}[top=0.5\baselineskip,bottom=0.5\baselineskip,after title
    app={\hfill\killDepth{\textcode{siunitx}}}]{Einheiten-Paket}
    Zahl und Einheit können auch gemeinsam angegeben werden. Der Abstand von
    einem halben Leerzeichen wird automatisch gesetzt.
    \vskip0.5\baselineskip
    {\Centering
      \code|\SI[ //grayArg{Optionen} ]{ //redArg{Zahl }}{ //redArg{Einheit }}|
    \par}
  \end{block}
  \begin{exampleblock}[top=0.5\baselineskip, bottom = 0.5\baselineskip]{Zahl inkl. Einheit mit \texttt{siunitx} -- Beispiele}
    \centering
      {\textcode|\SI[separate-uncertainty]{6.67430 +- 0.00015 E-11}|}
      {\textcode|   {\cubic\meter\per\kilo\gram\per\square\second} |}
    \tcblower
    \centering
      \SI[separate-uncertainty]{6.67430+-0.00015 E-11}{\cubic\meter \per \kilo\gram \per \square\second}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Indizes}
  \begin{block}{Indizes -- Konvention}
  \alert{Beschreibende Indizes} werden aufrecht gesetzt, \alert{Laufindizes} kursiv.
  \end{block}
  \begin{exampleblock}{Indizes -- Beispiele}
    \centering
    \begin{tabular}{rcll}
      \textbf{Ausgabe} & $\Leftrightarrow$ & \textbf{\LaTeX-Befehl} & \textbf{Falsch!}\\[0.5em]
      $k_{\blue{\mathrm{B}}}$ & $\Leftrightarrow$ & \texttt{k\_\{\blue{\textbackslash mathrm\{B\}}\}} & \texttt{k\_\{B\}} \\[0.5em]
      $E_{\blue{\textrm{Fermi}}}$ & $\Leftrightarrow$ & \texttt{E\_\{\blue{\textbackslash text\{Fermi\}}\}} & \texttt{E\_\{Fermi\}} \\[0.5em]
      $a_{\blue{ij}}$ & $\Leftrightarrow$ & \texttt{a\_\{\blue{ij}\}} & \texttt{a\_\{\textbackslash mathrm\{ij\}\}}
    \end{tabular}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Chemische Symbole und Elementarteilchen}
  \begin{block}{Chemische Symbole und Elementarteilchen -- Konvention}
  \alert{Chemische Symbole} und \alert{Elementarteilchen} werden zur besseren Unterscheidung immer aufrecht gesetzt.
  \end{block}
  \begin{exampleblock}{Chemische Symbole und Elementarteilchen -- Beispiele}
    \centering
    \begin{tabular}{rcl}
      \textbf{Ausgabe} & $\Leftrightarrow$ & \textbf{\LaTeX-Befehl}\\[0.5em]
      $\mathrm{e+p\rightarrow e+\Delta}$ & $\Leftrightarrow$ & \texttt{\blue{\textbackslash mathrm\{}e + p \dots} \\
      & & \texttt{\dots\ \textbackslash rightarrow e + \textbackslash Delta\blue{\}}} \\[0.5em]
      $\mathrm{2 H_2 + O_2 \rightarrow 2 H_2 O}$ & $\Leftrightarrow$ & \texttt{\blue{\textbackslash mathrm\{}2 H\_2 + O\_2 \dots} \\
      & & \texttt{\dots\ \textbackslash rightarrow 2 H\_2 O\blue{\}}}
    \end{tabular}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}{Imaginäre Einheit, e-Funktion und Differentiale}
  \begin{block}{Imaginäre Einheit, e-Funktion und Differentiale -- Konvention}
  \alert{Imaginäre Einheit}, \alert{e-Funktion} und \alert{Differentiale} werden speziell markiert, üblicherweise werden auch sie aufrecht gesetzt.
  \end{block}
  \begin{exampleblock}{Imaginäre Einheit, e-Funktion und Differentiale -- Beispiele}
    \centering
    \begin{tabular}{rcl}
      \textbf{Ausgabe} & $\Leftrightarrow$ & \textbf{\LaTeX-Befehl}\\[0.5em]
      $\blue{\mathrm{i}}^{2n}=(-1)^n$ & $\Leftrightarrow$ & \texttt{\blue{\textbackslash mathrm\{i\}}\^{}\{2n\} = (-1)\^{}n} \\[0.5em]
      $\blue{\mathrm{e}}^{\,kx-\omega t} = 5$ & $\Leftrightarrow$ & \texttt{\blue{\textbackslash mathrm\{e\}}\^{}\{\textbackslash,kx-\textbackslash omega t\} = 5}\\[0.5em]
      $\int_1^2 x \,\blue{\mathrm{d}}x = 1.5$ & $\Leftrightarrow$ & \texttt{\textbackslash int\_1\^{}2 x \textbackslash,\blue{\textbackslash mathrm\{d\}}x = 1.5}
    \end{tabular}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

%%% WEITER MATHE PAKETE

\mysection*{Nützliche Mathe-Pakete}
\subsection{Nützliche Mathe-Pakete}

\begin{frame}[fragile]{\insertsection}{Weitere Pakete im Zusammenhang mit Mathematik}
  \begin{block}{Liste einiger weiterer nützlicher Pakete}
    \centering
    \begin{tabular}{rcl}
      \textbf{Paketname} & $\Leftrightarrow$ & \textbf{Funktion}\\[0.5em]
      \texttt{icomma}, \texttt{ziffer} & $\Leftrightarrow$ & Zahlen formatieren \\
      \texttt{braket} & $\Leftrightarrow$ & Bra-Ket-Schreibweise \\
      \texttt{isotope}, \texttt{mhchem} & $\Leftrightarrow$ & Chemische Symbole \\[0.5em]
      \texttt{wasysym}, \texttt{marvosym} & & \\
      \texttt{mathabx}, \texttt{MnSymbol} & $\Leftrightarrow$ & Mathematische Symbole \\
      \texttt{fdsymbol}, \texttt{stix} & & \\
    \end{tabular}
  \end{block}
  \begin{alertblock}{Hinweis}
    Bitte \textbf{nicht} sofort alle diese Pakete einbinden, das wäre überflüssig. \killDepth{Viele dieser Pakete werden in den Abschlussvorträgen vorgestellt.}
  \end{alertblock}
\end{frame}

\section{Übung, Hausaufgabe und nächste Vorlesung}
\mysection*{Übung}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsection}
\framesubtitle{Mehrzeilige Formeln}
  \begin{exerciseblock}[righthand width=0.35\linewidth]{Aufgaben}{8}
  \begin{itemize}
    \item Setzt in dem Absatz zur Photonenabsorption
    \begin{itemize}
     \item den Index der Photonenenergie aufrecht und
     \item das \(gap\) in Deutsch und aufrecht, also \(\textrm{Lücke}\).
    \end{itemize}
    \item Befüllt die \code|align|-Umgebung in der Vorgabe mit den ersten zwei Maxwell-Gleichungen.
    \begin{itemize}
      \item Setzt den Ausrichtungspunkt \code|//blue{&}| der \code|align|-Umgebung in beiden Zeilen \textbf{hinter} den Doppelpfeil.
      \item Auf der nächsten Seite finden sich ein paar hilfreiche Tipps.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \tcblower
    \centering
    \iurl{\StudOnUebSechs}[%
      \roundedPDF[width=0.9\linewidth,page=8]{uebung06loesung_preview}%
    ]
    \smallnote{\killDepth{\iurl{\StudOnUebSechs}[Vorgabe Herunterladen]}}%
  \end{exerciseblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsection}
\framesubtitle{Mehrzeilige Formeln}
  \begin{block}[top = 0.5\baselineskip, bottom = 0.5\baselineskip]{Hilfreiche Tipps zum schnelleren Bearbeiten der Aufgaben}
  \begin{itemize}
    \item Benötigte Zeichen\\
    \begin{columns}[3]
      \begin{itemize}
      \item \(\iint \equiv\) \code{\iint}
      \item \(\nabla \equiv\) \code{\nabla}
      \item \(\partial \equiv\) \code{\partial}
      \item \(\Longleftrightarrow\; \equiv\) \rlap{\texttt{\textbackslash\blue{Longleftrightarrow}}}
      \item \(\iiint \equiv\) \code{\iiint}
      \item \(\rho \equiv\) \code{\rho}
      \item \(\vec x \equiv\) \code{\vec x}
      \item[]
      \item \(\oiint \equiv\) \code{\oiint}
      \item \(\mathrm{d} \equiv\) \rlap{\texttt{\textbackslash\blue{mathrm}\{d\}}}
      \item[]
      \item[]
      \end{itemize}
    \end{columns}
    \item \(\operatorname{div}\) muss als Mathe-Operator gesetzt werden.
    \item \(\textrm{Gauß}\) muss als Text gesetzt werden.
    \item Das Stapeln von Objekten geht mit
    \vskip0.5\baselineskip
    {\Centering
      \code|\overset{//redArg{Drüber}}{//redArg{Relationszeichen}}|
    \par}
  \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\mysection*{Hausaufgabe}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsection}
\framesubtitle{Noch mehr Mehrzeilige Formeln}
  \begin{exerciseblock}[righthand width=0.35\textwidth]{Aufgaben}{8}
  \begin{itemize}
    \item Setzt in der bereits vorhandenen Formel zur Zustandsdichte
    \begin{itemize}
     \item alle Differentiale \(\mathrm{d}\) aufrecht,
     \item das \(\textrm{e}\) im Index der Elektronenmasse aufrecht sowie
     \item das \(crystal\) in Deutsch und aufrecht, also \(\textrm{Kristall}\).
    \end{itemize}
    \item Setzt um die bestehende \textcode|align|-Umgebung eine \textcode|subequations|-Umgebung und beobachtet, wie sich die Nummerierung verändert.
  \end{itemize}
  \tcblower
    \centering
    \iurl{\StudOnHausSechs}[%
      \roundedPDF[width=0.9\linewidth,page=8]{hausaufgabe06loesung_preview}%
    ]%
    \smallnote{\killDepth{\iurl{\StudOnHausSechs}[Vorgabe Herunterladen]}}%
  \end{exerciseblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsection}
\framesubtitle{Noch mehr Mehrzeilige Formeln}
  \begin{exerciseblock}[righthand width=0.35\textwidth]{Weitere Aufgaben}{9}
    \begin{itemize}
      \item Erweitert das Dokument mit der Einleitung zum Laplace-Operator in Kugelkoordinaten.
      \item Setzt eine \textcode{align}-Umgebung mit dem Laplace-Operator \(\Delta\).
      \begin{itemize}
	\item Setzt den Ausrichtungspunkt \code|//blue{&}| der \textcode|align|-Umgebung in beiden Zeilen \textbf{hinter} das Plus-Zeichen.
	\item Entfernt die Nummerierung der ersten Zeile.
	\item Passt die Höhe der eckige Klammer in der ersten Zeile mit einem Phantomabstand an die Klammerhöhe in der zweiten Zeile an.
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \tcblower
    \centering
    \iurl{\StudOnHausSechs}[%
      \roundedPDF[width=0.9\linewidth,page=9]{hausaufgabe06loesung_preview}%
    ]%
    \smallnote{\killDepth{\iurl{\StudOnHausSechs}[Vorgabe Herunterladen]}}%
  \end{exerciseblock}
\end{frame}

\mysection*{Nächste Vorlesung}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsection}
  \begin{alertblock}{}
  Die nächste Vorlesung findet am \VorlesungSieben statt, \killDepth{die
    Hausaufgabenabgabe geht trotzdem bis \DeadlineSechs.}
  \end{alertblock}
  \begin{block}{Was wir nächstes Mal lernen werden \dots}
    \begin{itemize}
      \item Eigene Definition von Befehlen und Co.
      \item Zähler in \LaTeX
      \item Hyperlinks und Querverweise
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\end{document}
